---
title: 数值的全局方法
date: 2016-06-08
tags: [Number]
categories: Dynamic
---

以下两种情况，JavaScript会自动将数值转为科学计数法表示，其他情况都采用字面形式直接表示。
（1）小数点前的数字多于21位。
（2）小数点后的零多于5个。

### `parseInt()` -- 将字符串转换为整数
如何参数不是字符串，则会先转换为字符串，再进行计算。

```javascript
parseInt(2.3);  //2;
//等同于
parseInt("2.3");
```

`parseInt` -- 转化是从第一个字符开始一个一个转化的，如果第一个字符无法转换为数值，则返回`NaN`；

```javascript
parseInt("sd2");    //NaN
parseInt("");   //NaN
parseInt(" ");  //NaN
parseInt(null); //NaN
parseInt(undefined);    //NaN
parseInt(NaN);  //NaN
parseInt(.3);   //0
```

`parseInt`的返回值只有俩种可能，要么是一个十进制的整数，要么是`NaN`；
对于那些会自动转为科学计数法的数字，parseInt会将科学计数法的表示方法视为字符串，因此导致一些奇怪的结果。

```javascript
parseInt(1000000000000000000000.5) // 1
// 等同于
parseInt('1e+21') // 1

parseInt(0.0000008) // 8
// 等同于
parseInt('8e-7') // 8

```

### `parseFloat` -- 将字符串转换为浮点数
和parseInt类似